{
    "question": "sebuah truk bermassa 7500 kg yang bergerak dengan kecepatan 5 m/s ditabrak mobil lain yang bermassa 15000 kg dengan keceptan 20 m/s.kedua kendaraan rjusak berat dan menjadi satu. kelajuan kedua mobil rusak itu adalah........",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "m1.v1 + m2.v2 = (m1+m2) V<br>7500.5 + 15000.20 = (7500+15000) V<br>37500 + 300000 = 22500 V<br>337500 = 22500 V<br>V= 337500 : 22500<br>V= 15 m/s<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-kelajuan-sebuah-elektron-yang-memiliki-massa-tiga-kali-m-371",
            "question": "Tentukan kelajuan sebuah elektron yang memiliki massa tiga kali massa diamnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=3M\u2080<br><br>M=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>3M\u2080=M\u2080/[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{1 - V^2/C^2} [/tex]=1/3<br>1 - V\u00b2/C\u00b2\u00a0= 1/9<br>9/9\u00a0- 1/9 = V\u00b2/C\u00b2<br>8/9C\u00b2 = V\u00b2<br>V = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]/3C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-titik-titik-sudut-abc-dan-d-sebuah-persegi-abcd-dengan-pan-854",
            "question": "Pada titik-titik sudut A,B,C dan D sebuah persegi ABCD dengan panjang a ditempatkan muatan berturut-turut +q, -q, -q, dan -q. akibatnya muatan +q mengalami resultan gaya dari muatan lain sebesar ( q^/ (4\u03c0    a^2) x. nilai x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benda mengalami resultan gaya istrik bersudut 90 derajat. Sehingga mendapatkan rumus F=\u221a(Fab\u00b2 tambah Fad\u00b2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u221a((k.q.q/r\u00b2)\u00b2 ditambah\u00a0(k.q.q/r\u00b2)\u00b2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u221a2.(k.q.q/r\u00b2)\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =k.q.q/r\u00b2.\u221a2<br><br>(q kuadrat per 4 phi epsilon a kuadrat)x=k.q\u00b2/a\u00b2.\u221a2<br>sehingga nilai x adalah \u00a0\u221a2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-sumber-energi-listrik-921",
            "question": "Tuliskan 5 sumber energi listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi listrik<br>- Batu baterai<br>- Aki (akumulator)<br>- Dinamo<br>- Generator<br>- Nuklir<br>- Minyak<br>- Angin<br>- Gelombang<br>- Batu bara<br>- Panasbumi\u00a0<br>- Panas matahari (sel surya)<br>- Biomasa<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Baterai,  Aki,  Dinamo,  Nuklir dan Sel Surya (panas matahari)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kekekalan-momentum-linear-konsisten-dengan-hukum-kedua-dan-871",
            "question": "Apakah kekekalan momentum linear konsisten dengan hukum kedua\r\n dan ketiga Newton?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum Kedua: sebuah benda dengan massa M mengalami gaya resultan sebesar\n F akan mengalami percepatan a yang arahnya sama dengan arah gaya, dan \nbesarnya berbanding lurus terhadap F dan berbanding terbalik terhadap M.\n atau F=Ma. Bisa juga diartikan resultan gaya yang bekerja pada suatu \nbenda sama dengan turunan dari momentum linear benda tersebut terhadap \nwaktu.<br>\u00a0 <br>Hukum Ketiga: gaya aksi dan reaksi dari dua benda memiliki besar yang sama, dengan arah terbalik, dan segaris.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tongkat-homogen-sepanjang-50-cm-bermasa-4-kg-pada-salah-sa-611",
            "question": "sebuah tongkat homogen sepanjang 50 cm bermasa 4 kg pada salah satu ujung tongkat diberi beban ,sedangkan ujung tongkat lainnya sebagai tumpuan .jika f= 200 N Momen gaya pada titik O adalah......N.m\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 (g=9.8 m/s2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen inersia terhadap batang = <span><span>1/12m.l kuadrat + m(1/2) kuadrat = 1/3 ml kuadrat</span></span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>tinggal di masukkin nilainya<br>sepertinya itu</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yg-tau-ngga-website-buat-download-ppt-fisika-tentang-pemanfaa-839",
            "question": "ada yg tau ngga website buat download ppt fisika tentang pemanfaatan energi nuklr dan radioisotop? (ini materi kelas xii semester 2) sy sdhputus asa krn sejak 2 hari yg lalu smpe skrg ngga dapat-dapat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bisa cari di slideshare.com disitu banyak materi-materi yang dibutuhin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-rumus-rumus-gerak-melingkar-beraturan-359",
            "question": "Ada yang tau rumus rumus GERAK MELINGKAR BERATURAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus gerak melingkar beraturan adalah<br>v = 2\u03c0R/T \u00a0\u00a0atau \u00a0v = 2\u03c0Rf\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-pegas-dengan-konstanta-pegas-k1-dan-k2-dihubungkan-seri-hitu-566",
            "question": "Dua pegas dengan konstanta pegas k1 dan k2 dihubungkan seri. hitung konstanta gabungan kedua pegas.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/k1 + 1/k2.\u00a0<br>k1+k2/k1k2.<br>totalnya: k1k2/k1+k2.<br>(kayak ngitung arus listrik paralel)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-beberapa-drum-yang-berisi-udara-yang-memiliki-massa-keseluru-445",
            "question": "dari beberapa drum yang berisi udara yang memiliki massa keseluruhan 30 kg dan volum rata-rata 2,5 m\u00b3, digunakan untuk membuat jembatan ponton yang terapung di atas permukaan air. Berapa berat beban maksimum yang dapat ditahan oleh drum tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "massa\u00a0  di kali volume 30dikali 2,5 m3=75kg<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hasilnya itu adalah\u00a075 newton",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-beban-digantungkan-pada-pegas-apakah-beban-melakukan-gaya-532",
            "question": "Saat beban digantungkan pada pegas, apakah beban melakukan gaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak,,,,,,,,,,,,,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melakukan gaya,apabila sebua pegas yang digantung diberi beban m pada ujungnya kemudian benda tersebut disimpangkan dari titik setimbangnya,maka beban pegas tersebut akan melakukan gerak bolak-balik (gaya) pada titik setimbangnya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}